買相機煩惱

之前用canon77D, 依家賣咗諗住升級
諗唔到㨂6D2定係A7iii好
我知A7iii性能上真係屌打6D2
但係到自己少拍片同少影運動
所以4K同連拍都對我冇乜用, 唔想買完用唔著晒咗架機咁
手頭上得兩枝EF鏡, 如果轉會要放都唔難, 加個MC-11又用得返
大家會點㨂或者有咩意見?

你用開canon 接受到sony d色咪買sony囉

Sony啲色真係咁差咩?

係canon色太好

留名睇咖喱入嚟

沒有用過canon，用過sony同埋nikon同埋fujifilm
覺得sony啲色都唔錯呀

買5D

5D4都有諗過
唉canon 真係好少選擇

呢個真, 究竟canon 幾時先會爭氣啲出新FF機?

支持5D4

一步到位

買完起馬用10年都唔需要換機

利申：仲用緊5D2

我都覺canon啲機耐用好多
無耐sony對焦真係好勁好吸引所以仲諗緊
但就係驚a7iii好快壞, 始終電子野唔多放心

單反一樣多電子野

相比之下好似冇咁易壞咁, 正如樓上有巴扛架5D2用咗十年咁

入去個gallery度話人屎色喇

電子嘢...睇手神姐 點都會有壞嘅一日
不過generally嚟講 單反係襟屌啲

其實係capture 1/ps/lr執完Raw分別未必好大
睇下樓主有冇心去搞

70d轉xt2非常開心
一口氣放曬機同堆鏡不知幾爽

我一直以為單反相對mirrorless會易壞

唔知啱唔啱
假設大家零件質素差唔多
單反多咗 反光鏡 光學對焦
無反多咗 evf

壞反光鏡 成部唔用得
壞光學對焦 可以用lv 咁不如用無反
壞evf 影響唔算太大

但單反個反光鏡某程度可以保護個sensor
無反一拆鏡就已經見到sensor

無撚有錯 你幾可聽到單反入塵
同埋generally 單反防水程度比較高

其實各有各優缺點 寫晒出黎連原因其實可以寫到幾千字

有冇單反係weather-seal好啲的 ？

印象中1仔/d5/d850都係claim weather seal 落雨用都無問題
5d系列唔多記得